環球時報大肆報導5名偷渡港人事件

環球時報大肆報導5名偷渡港人事件
------------------------------------------------------------------------------

港媒：5名亂港分子偷渡台灣後被扣下禁止外聯，民進黨下達“封口令”

環球網

發佈時間：09-1221:44環球網官方帳號
【環球網報導】綜合香港橙新聞、星島網9月12日報導，台灣一名記者鐘聖雄今日（12日）在社交媒體臉書發帖，承認曾協助5 名亂港分子偷渡到台灣，他說，時隔兩個月，5人仍“扣在台陸委會手上”，無法與外界聯絡，“別說和故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助自己的律師都見不到。”

傳5名偷渡港人遭扣 陸委會：勿做不必要揣測
最新更新：2020/09/12 19:07

（中央社記者賴言曦台北12日電）媒體工作者鐘聖雄今天在臉書發文說，5名經東沙島偷渡來台的香港「反送中」抗爭者已被扣留近2個月。陸委會則回應，希望外界勿作不必要揣測，政府也不會針對個案加以說明。

大陸委員會今天晚間以書面形式應詢回應，對於外界流傳的各項訊息，陸委會認為或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害。政府對港人已設人道援助機制，符合條件者都會給予必要的人道援助。

鐘聖雄今天稍早在臉書發布文章說，有5名香港「反送中」抗爭者在7月18日經東沙島抵達高雄，至今已遭扣近2個月，除不能向父母報平安，也無法會見協助抗爭者的律師及人權團體。

文章並稱，這批抗爭者逃來台灣後，「除了極少數的陸委會、海巡署人員外」，就再也沒人知道他們是否安好、過得如何，有沒有什麼想說的話。

文章也強調，需要幫助的遠不只這5人，台灣需要建立一套更明確的援救機制，來幫助這些政治難民。

台灣人權促進會秘書長施逸翔今天接受中央社記者採訪時則呼籲，政府需要建立一套完整的難民援助機制，如此才能提供來台尋求庇護者完整的保障。（編輯：周慧盈）1090912

台灣共諜fake news又出動

港媒：5名亂港分子偷渡台灣後被扣下禁止外聯，民進黨下達“封口令”

環球網

發佈時間：09-1221:44環球網官方帳號
【環球網報導】綜合香港橙新聞、星島網9月12日報導，台灣一名記者鐘聖雄今日（12日）在社交媒體臉書發帖，承認曾協助5 名亂港分子偷渡到台灣，他說，時隔兩個月，5人仍“扣在台陸委會手上”，無法與外界聯絡，“別說和故鄉父母報平安了，他們甚至連長期協助自己的律師都見不到。”

鐘聖雄12日在臉書中承認，他就是將亂港分子帶到台灣的主要協助者，如今事態的發展與當初想像不同。他透露，這群亂港分子抵台後，除了極少數的台陸委會、“海巡署”人員外，就再也沒人知道他們過得如何，有沒有什麼想說的話，“與其說他們在台灣得到了'庇護'，不如說他們過得比其他偷渡者還慘，連律師都見不到”。

鐘聖雄還對亂港分子說，“如果可能的話，不要再來台灣了”，他說民進黨真的不如大家想像得挺香港“示威者”。他說，他不是要批評民進黨打嘴炮消費香港什麼事也沒幹，他們確實做了點什麼，但他們希望我們這些知情的人全部閉嘴不要講，“我們不講，就沒人知道他們做得有多麼少，反對救香港的人又有多麼多。”

他勸告亂港分子，“台灣真的幫不了，也不是那麼想幫你們”。

對於此事，《聯合報》報導，台陸委會稱，對外界流傳的信息，認為或有其特定目的，呼籲外界不要做不必要的揣測。陸委會還聲稱，民進黨當局對港人已設人道援助機制，符合條件者都會給予必要的援助。

8月底，台灣《中國時報》曾披露，早在7月中下旬，載有5位亂港分子欲偷渡到台灣的船舶，中途因沒油料，漂流到東沙群島，被台方查獲，目前5位港人被安置在高雄，但台灣官方低調並下封口令，禁止消息外流。

據報導，這5位港人偷渡赴台，讓民進黨當局頗為棘手，若收留形同“政治庇護”，也可能落入香港國安法“勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪”的口實，但若將其遣返回香港，又會讓他們馬上被捕，違背民進黨當局所謂“撐香港”的承諾，因此對內下達“封口令”，要求消息禁止外流。

就《中國時報》披露的消息，台灣“陸委會”發言人邱垂正當時不願證實也未否認，稱“沒有這方面的資訊可以提供”。

對於民進黨當局及立法機構介入香港事務，甚至欲給亂港分子提供“救援”，國台辦發言人馬曉光曾表示，這是對違法暴恐勢力的公然庇護，其圖謀不會得逞，插手干預香港事務，必將自食惡果。

幫推

鐘聖雄反民進黨, 肯撚定收左中共錢

咁真係好古怪

環球時報大肆報導5名偷渡港人事件

幕後的黑手很清楚了

對家認證

而家大家清楚哂啦

想分化台灣同香港 慳返啖氣啦

環時報得都係想分化啫

敵人反對呢就

FEEL到有火藥味
睇黎香港呢粒棋子真係起到好大概槓桿作用

認證大外孫

環球時報特登為佢宣傳，
呢個鐘聖雄肯定唔係好人。

橙新聞

各位香港朋友請注意

中共會利用各種不實的謠言來迷惑人心

請勿聽信大外宣

環球時報又等唔切衝出嚟7破壞大外宣
雜種刁: 好嬲好嬲

環球屎報

露底了

appledaily個ig仲quote個鐘聖雄講既野
蘋果小編又傻撚左啊真係

佢哋有冇報到香港某份報紙個創辦人係潛逃去台灣

中共利用假消息讓香港人失去鬥志

台灣出聲先講啦

好大可能就係 鐘聖雄 呢條共諜出賣手足既情報, 再FB發文配合中共大統宣去抹黑台灣政府, 分化台港

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

推

我相信件事唔係咁簡單

分分鐘係5個支那間諜想扮手足

自推

兩大可能

真係開始緊援助程序,共匪屈9台灣政府
中共派spy去比台灣政府的人捉到

無論咩原因,中共出得聲一定有對香港不利的企圖

合理

如果是間諜
台灣一定公開讓全世界知道

台灣政府說沒有這5人
你應該知道了

見到環時知咩料啦
佢唔出聲都仲好D

明曬啦～

之前成班傻仔幫個咩記者spin
依家唔洗講咁多野啦

樓主把這個置頂

置頂

支共抹黑開始？

我個人覺得呢5位係警暴受害者

鐘聖雄又未必係中共的人
有時知d唔知d缺愚蠢的事仲容易害死人

笑死人

咁肯定當中有鬼了

個金記者好撚可疑

呱吉都有啲奇怪

乜野叫做「偷渡到台灣」

岩
唔好俾人有藉口攻打台灣

我懷疑分分鐘佢之前話"5個港人成功去左台灣"都係虛構出黎
目的就係要引之後既12位真手足有錯覺以為水路work
到最後先知係一個送中陷阱

5個人可能係中共spy都未定

好可怕喔😱

中時會抄足報導

咁即係就算有人”處理”左手足都冇人知
仲要唔比問

亂世中，消息太多，輿論大亂，記得新聞要睇，唔好跟車太貼，至少知多樣野冇壞！
———————————————————————————

#附上我跟政府單位的對話
他們內部都沒有聽聞這件事。
當然也不敢斷言鐘所言是否為假，但曝光這件事已經是絕對大忌。

———————————————————————————

不夠格當情報人員也不要當老鼠屎好不好。
踐踏別人性命作你的春秋英雄大夢。
想到後續可能發生的事氣到哭出來。
/
「對於外界流傳的各項訊息，陸委會認為或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害。」

陸委會都講的很明了。
/
#附上我跟政府單位的對話
他們內部都沒有聽聞這件事。
當然也不敢斷言鐘所言是否為假，但曝光這件事已經是絕對大忌。

完全是拿別人的性命開玩笑。
.
就算就算真的是押在台灣好了，也比被中共押走來的人道安全多了。
再說，是 #陸委會 而非 #移民署 扣留，代表這些人不是依照一般偷渡客慣例辦理。
要讓事件進入調查，也不需要公開到全世界都知道，你真的跟核心當局那麼密切聯絡，怎麼連政府相關單位都還不知道的情況下就先爆出來？
其他對內申訴溝通管道也沒試過，是要讓媒體還民眾去調查這件事？
.
台灣的民間和人權團體真的很努力在協助香港人，無論是移民就業就學生活，有人為了幫忙而去考移民證照、去學廣東話、就連募資眾籌，大家無不戒慎恐懼。
.
你鐘聖雄是怎樣？
你目的是什麼？希望造成怎樣結果？
想過對後續造成的影響嗎？
輿論發酵後會被誰撿到槍、會對哪些群體造成傷害？
讓香港人覺得台灣人都吃人血饅頭只有你最偉大？
.
公開明確的救難機制，是把作戰策略圖攤給敵方看、好讓他們派兵來抓人？
.
之前我被死亡威脅一段時間，說要讓我成為下一句浮屍、說元朗那群福建幫已來台（會講台語）
只敢自己躲在基隆山上。
.
你知道你這個舉措，會讓多少在台好不容易平緩下來的香港人，再次重回這種恐懼嗎？
.
只在意攻擊的到哪個政黨，不在意救得到誰、會害到誰，挾大義之旗行踐踏人命之實。
.
我甚至被說根本沒做什麼事，廢話。是因為不能講啊。
有時候民間的默默做事、政府的睜一眼閉一眼，才能救到真正需要幫助的人。
像這種大聲嚷嚷要公開透明、自己做最多事、曝光一堆內幕的才是損害整個救援機制的老鼠屎。
.
#利申
這件事已進入調查，未證實是否為真，我這篇文也只是平衡報導一下，不要直接相信鐘的言論。
.
但直接對外大曝光已經很不能接受。
不能接受可能傷害到需要幫助的無辜香港人、置多數示威者於恐懼威脅之中、也讓人權工作者這一年努力付之一炬、更讓已鋌而走險的台港關係被有心人分化。

Source: Carey Chang @carey011677
———————————————————————————

Facebook HongKongz 時事中文台
YouTube @hkz.moto
English @hkz.global -

pin this

OK

真心？

「對於外界流傳的各項訊息，陸委會認為或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害。」

陸委會都講的很明了。

再說，是 #陸委會 而非 #移民署 扣留，代表這些人不是依照一般偷渡客慣例辦理。
要讓事件進入調查，也不需要公開到全世界都知道，你(鐘聖雄)真的跟核心當局那麼密切聯絡，怎麼連政府相關單位都還不知道的情況下就先爆出來？

台灣政府注重隱私權

換個角度諗
假設呢5個人真係存在
台灣政府溶咗呢5個人對佢哋有咩著數先？

唔係臥底就係豬隊友 是但一樣都夠死

5位所謂"手足"亦有可能係中共派去台灣既共諜, 被陸委會調查緊, 最高機密冇咩政府官員知情

而鐘聖雄呢個時候出post竟然知得仲多過政府官員
你話佢到底有咩政治動機呢

就係冇著數 咁又點解唔公開接受呢5個人難民申請？

台灣沒有難民法
只有港澳條例

首先冇人證實到鐘聖雄憑一口之辭講既"5位手足"既真確性有幾多
唔應該信晒佢講既野
真正身份係難民定係共諜都未有定論啦
如果真係難民, 就唔會輪到鐘聖雄呢個人黎出聲啦

麻煩睇返#61

前提都講咗，真係有呢5個人存在咩
Even真係存在，我睇唔到台灣點解要公開/拒絕

庇護香港人 民情一定反彈，
暗地將佢地收埋再等事機遣返先係對佢地政治利益最好既做法，
唔好諗人地真係真心幫你啦。

同埋民進黨出名係乜佢地班5毛已經做緊野啦。

各位看官要明瞭，東沙島在地理上是何等敏感之處，任何有國安基本常識且以台灣利益為優先的人，都知道千萬不可將東沙島作為香港政治流亡者的常態中轉站。

因為這將讓天朝找到常態化、把大批軍事艦艇佈滿東沙島周遭的藉口，天朝可以說它就是在搜捕窩藏本國罪犯的本國籍船隻，因為在公海上，只有本國軍警海巡能夠有權力對本國船隻動手動腳、必要時甚至開槍射殺上面的本國人民，只要它殺的是本國人民，那就都是本國法律的內政問題，它國都不能說三道四。而如果天朝在東沙島不遠處開槍射殺了香港逃犯又逮捕了若干香港人甚至台灣人，它更可以做足大內宣，混淆視聽說東沙島屬於中國領海。

所以東沙島必然是在某些不得已狀況下，或許是緊急事件，或許是有人搞砸了狼狽前來求救，才在某種情勢下變成臨時中轉站。但即使是這樣，也萬萬不可公開聲張，因為你一旦聲張，天朝就會理直氣壯說：

「我們在東沙島周圍佈滿中國軍艦不是要打誰，而是要逮捕窩藏本國重大罪犯的本國船隻、這是國際法賦予我們的權力。而且這不是你們策劃這場行動的人，自己在臉書上向全世界承認的嗎?」

好啦，請問是哪個傢伙，向全世界說他就是策劃香港政治犯逃亡行動的人，人已經成功到達台灣、而且東沙島就是中轉站呢？

收皮啦

捉個 鐘聖雄 黎查

台灣當局真係要查下 鐘聖雄 呢條仆街
好大可能係共諜
完美配合中共大外宣同南海九線段擴張

有可能係reverse engineering
但我都唔覺鐘聖雄係好人

可能違反國安法

人到台灣，沒消息是好事
人到中國，沒消息是等死

環球時報引述自己人國民黨/柯P消息就話信啫
人哋民進黨同支共都唔fd，憑乜信你

我寧願俾台灣扣留，就算死都係全屍
係支那，會被人活擇

送走都送歐美啦on99

講事實唔岩聽就淨係識叫人 收皮
衰過班五毛打手

活摘器官

知錯啦

已封鎖會員 ★Ching

你呢種同中共一撚樣=賊喊捉賊
死一毛

繼續一言堂啦 唔岩聽就屈毛
一邊吊人左膠 一邊又以為全世界大愛包容香港人
真係笑撚死 加油比心機

另有5名港青7月中下旬偷渡到台灣時被截獲，正在高雄扣留

被控暴動罪的21歲學生文家健，其母親昨晚聲淚俱下，指兒子至今杳無音訊

據《中國時報》報道5名港青7月中下旬偷渡到台灣時被截獲，扣留高雄，包括文家健。

本報昨到其元朗寓所，他母親指從相同報道得知兒子被扣在台灣，但一直未能聯絡

肯定係高雄???

台灣當然不是港人移民首選

中國時報與明報
都是有目的

所以, 好懷疑 鍾聖雄 呢條友
係唔係應該用間諜罪查下佢

我看fb台灣有些人不知明報是紅媒 怎辦好

鐘聖雄

沒有正式記者身分
反民進黨人士

台灣記者鐘聖雄
1979年生，彰化縣溪州鄉人。曾任莫拉克獨立新聞網、PNN公視新聞議題中心特約記者，現在游手好閒。

等他說明如何幫助偷渡

很多人不懂香港媒體生態
不過台灣人知道明報不是主流媒體

泛藍思想

係唔係想
叫埋中共
完全包圍東沙
甚至 佔領

越睇越似 國民黨入面既 "賣台賊"

支共不敢動
只是環球時報鼓吹攻打台灣離島

台灣朋友應該立即調查 鍾聖雄

沒錯
反對美台結盟

暫時是 敢圍不敢佔

PTT

本來信信地
直到依家見到環球時報大肆報道

成件事可信性低曬

一次過抽出來
整個 "賣台賊" 名單

支共敢動東沙就是找死

瞓咗好多年？

完全睇得出個用意
中共最叻分化煽動

沒錯
支共不希望港人外逃

迫台灣政府堆牆角

支共的大外宣

支那執到寶